品學兼優殘障男生承認港鐵站內非禮女童 裁判官坦言判刑有難度

品學兼優、但患有讀寫障礙兼斜視及長短腳的17歲男生，在擠逼的升降機內非禮11歲校服女生，連續摸臀14秒。男生今在九龍城裁判法院承認非禮罪。裁判官坦言，雖然案情嚴重，但男生品學兼優且身患殘疾，判刑有難度，故先為他索取感化、社會服務令及心理學家報告，准他保釋至7月25日判刑。

被告黃立希現時就讀青年學院職專電腦及電子工程課程。代表被告的大律師求情指，被告將於明年往機電工程署接受學徒訓練，若將被告羈押，會影響其課程進度。大律師又呈上被告中學時期的成績單以及老師評語，指被告「刻苦用功，尊師重道，任勞任怨」。被告在自撰的求情信中也表示深感後悔，並向受害女童及其家人致歉。

裁判官杜浩成指，受害女童只有11歲，案發地點在升降機內，而且侵犯時間長，被告干犯的罪行相當嚴重。不過，被告身體存有缺陷，卻於17歲如此關鍵的成長年紀未有接受適當治療；另外，被告在學科方面得到發揮並有相當的表現，其就讀的學校也給予機會栽培。裁判官坦言判刑有難度，現先替他索取一系列報告，以助考慮刑罰，但明言仍有判監的可能。

案情指，今年3月7日晚上8時許，被告與身穿及膝短裙的11歲女童，同在港鐵何文田站乘搭升降機，當時現場約有10名其他人士。當升降機上升時，被告以右手從後摸女童臀部5次，為時13至14秒。其間女童感覺不舒服，移步遠離被告；惟被告多次趨近她。女童返家向母親透露事件，及後報警。巡警於同月14日拘捕被告，被告於警誡下稱：「嗰日唔知點解摸咗籮柚幾下，我好後悔。」

【案件編號：KCCC1178/19】
記者 陸羽平